港牛津哈佛高材生研無創子宮檢測技術 人工受孕成功率由3成大增至7成

高齡或有不孕不育問題的夫婦，若想生小孩，有機會需要以人工受孕、試管嬰兒等生殖治療方法，增加懷孕機率。有港人成立醫療設備初創公司研發新技術，以無創方式檢查子宮內膜，在子宮狀態最好時才植入胚胎，把人工受孕的成功率由3成大幅提升至7成，大大提高不孕婦女的成孕機會。
33歲的初創公司老闆明偉傑，多年前北上讀醫，其後在香港大學及美國哈佛大學，分別取得公共衛生和婦產科碩士，並先後在英國牛津大學及哈佛大學任客席研究員，現職廣州暨南大學客座教授及香港中文大學副研究員。他利用自己的醫學專業知識及創新技術，轉戰醫療科技創業。
明偉傑過往的研究主要針對婦產科及生命早期干預，他在在哈佛大學深造時，曾參與多個會議，在其中一次會議上結識現時的拍擋，對方是光學專家團隊，計劃做影像醫療器材，明偉傑與他們合作，研發出「生殖道OCT醫學影像設備」。
「OCT」全名為「Optical Coherence Tomography」(光學同調斷層掃描術)，是一種光學干涉成像的技術，可將人體3D具體形象化，有別於現有的醫學造影技術，如電腦斷層技術(CT)、磁力共振(MRI)等，「OCT」可提供小範圍但高解析的醫學影像。
現時接受人工受孕的婦女，若要檢查子宮內膜的情況，多會做超聲波或抽取子宮組織化驗。
"超聲波的造影不清晰，難以判斷子宮的情況；抽取子宮組織則會傷害女性身體。"

明偉傑的團隊利用相關技術，研發出儀器，利用光學技術無創地觀察子宮內膜的結構變化，判斷不孕不育的原因，並判斷母體是否適合人工受孕。
"若子宮狀態不佳，可以進行治療或進補，調理好身體再接受人工受孕，透過這種方式，可將人工受孕的成功率由3成大幅提高至7成。"

目前團隊互與香港中文大學威爾斯親王醫院合作進行科研，另外北京大學深圳醫院、北京大學第一醫院、中山大學附屬第一醫院等，均有進行臨床研究，預運最快明年底可向醫院出售有關產品。

咁都有五毛負皮

台灣用第三代IVF，胚胎著床成功率早就達80%，係香港on99停響第二台，得35%

唔覺得幫助到推高受孕機率， 最大問題永遠都係卵子老化.

鱔味濃郁

咁易成功點叫你比多幾十萬再做多次呀

用山洞為例，呢項技術係好似係山洞入口初段，
用特殊光學探測器，探測較深入嘅洞內狀況。